有冇巴絲打同我一樣係巴士司機，好憎D廢老濫用$2搭車優惠

話說我有一日(工作日大約朝早8點半)，揸某條過海東隧線
我係總站一路上客都覺得唔對路，點解依一個時間有近10個$2廢老上車既
因為該線係工作日，隨時總站都打爆部車

我當時去到大埔文娛中心，已經上到頂閘
我就著左滿座燈，諗住抽頭飛站走，點知一上寶鄉橋，果堆$2廢老，㩒鐘落車
我即時火都黎曬
心諗，兩個站姐，你地班PK$2廢老，行兩步會死既咩，阻住成車客出去返工

你地咁多位巴絲打，其實覺得政府應唔應該咁樣補貼法？

307 2蚊貴賓寶鄉街落
應該行政指令長線短坐無2蚊優惠

繁時停用2蚊優惠啦

係唔係讀得書少先要揸巴士？

一樣還一樣啦好嘛？

你又知係307？

上繁0645-0900
下繁1630-1900

停用就最好

職業同學業，一定要掛鉤既咩？

一係307p

好易估
我冇開總站
但已經講左第二個站+行東隧

我65歲果陣，都唔知仲有冇香港存在

仲未計有d撚樣博大霧 成人用2蚊

$2 優惠只應於非繁忙時間實施

307=$21.2

繁忙時間停用、點對點車(e.g.隧道巴、x號幹線特快車)未過隧道/公路冇優惠

我經常性查人身份證

上繁0645-0900
下繁1630-1900

停用就最好

咁樣會係最好

屌你老母臭閪 你打撚夠殘體字未呀

好多人搭長途車 原價十幾蚊
由第二個站兩蚊去第三個站

上繁0645-0900
下繁1630-1900

一律任何路線停用就最好

我見唔小

969銅鑼灣上車出怡和街

大把廢老晨咁早用2蚊巴士飲茶
唔明點解咁早起身

每個廢老都拎住車仔囉

真係好多撚樣 小巴又係咁

反正都係政府錢
我覺得益下廢老無所謂
好過益支那
千億高鐵 千億大橋 萬億人工島
支那人黎香港呃老綜

同埋何謂濫用？長途車搭兩個站就濫用？
你地公司啲職員都好興咁做 咁叫唔叫濫用？
仲叫個司機係非巴士站範圍比佢落車 咁又點計？
如果一個成年人比$21.2 搭兩個站你又點諗？

969
銅鑼灣(摩頓台)(中央圖書館後)<>天水圍市中心

巴士職員都好識做，除非同果班車既司機熟，如果唔係好多時都會搭區內線既

成年人搭兩個站，我吹佢唔漲

屌你老母而家班廢老係繁忙時間用丫
即係因為佢哋為咗搭兩個站搞到10幾個打工仔上唔到車丫

咁做乜要針對某一類別乘客？

政府同保皇黨靠呢班廢老揾食點會敢取消

如果佢地唔落車 架車直接飛站
佢地間接幫左尾站果啲人喎

個重點係班廢老影響到其他人

而家問題就係好撚多廢老朝早繁忙時間坐兩個站丫嘛
如果長途車無優惠佢哋咪死返去搭2蚊區內線囉明唔明丫

307係10點前都會有頂閘既機會
尾站始終幫唔到

咁真正要搭長途嘅長者呢？
你要佢地比晒全價？
根本巴士公司就好想啲廢老咁做
搭兩個站就袋到十幾蚊

繁時搭兩個站

佢地本身搭咩線都半價，以家係政府補貼，如果冇補貼，巴士公司提唔提供比你丫

特登架班仆街。我以你佢地貪快唔使等乜車都上啦，點知聽過話坐過海線抵啲，十幾蚊變兩蚊，普通線幾蚊變兩蚊

長途車朝早繁忙時間係區內搭兩個站梗係濫用啦 仲要係唔貴唔搭嗰隻添

$2優惠都算 廢老坐2,3個站都爭位坐 2,3個站後又有另一批廢老上車 又要霸位坐
屌你老母其他人就迫住由頭企到尾

咪話剩係繁忙時間唔做優惠囉
班廢老去飲茶晨運就同打工仔爭車搭
要佢比正價有乜問題
根本一開始就唔應該做呢個優惠

聽過話啲廢老以為機場巴士都係兩蚊 點知 仲要入埋機場

根本廢老呢種物種就唔應該存在

下次佢哋咪醒坐兩蚊地鐵去東涌先去囉

咁正常人比正價搭長途線兩個站叫唔叫濫用？

check你老母咩
曬尻我地時間

有幾多人會係咁呀
我試過美孚總站上 102 一大堆兩蚊客搭去長沙灣、深水埗，激到講粗口屌鳩佢哋

叫 但係佢有錢鍾意咁做唔關我事 啲廢老係特登喺朝早揀啲特快過海車喎 唔好偷換概念啦

有次個廢老落車 彌敦道未過海
個廢老一落完車 個巴士司機即刻大大聲屌佢 (可能同另個客傾計啦)
話班廢老唔貴唔坐 坐2個站就落車

真係仆佢地個 返工時間阻頭阻勢

你會唔會咁做呀?
叫唔叫叫唔叫

巴士公司理撚得你 有政府補貼既

可能佢本身就係啲咁嘅人 所以起晒鋼咁駁

咁係巴士公司/政府角度睇 夠65歲用2蚊就唔係濫用啦

咁人地的確有權選擇搭咩車 最多話佢老土姐 濫用我覺得就未到嘅

做司機嘅 唔通唔開門比佢落咩

班廢老有時仲慢慢行去落車
唔知係唔係錯覺而家D車個落車門閂得冇以前D豬/躉咁快

屋企八達通條數有得claim返
所以有咩上咩 唔會點睇價錢路線
覺得大家比得錢 上得車就係客 無話特別去評論某一類客人

月票撚有時都被迫咁搭

廢老係有權揀 但係佢哋每次搭車都不斷用呢個機制喎 日日都係咁喎 咁都唔係濫用?

樓主下次見人跑緊過嚟追你班車等埋ok？
大陸蝗蟲打扮嗰堆除外

咁個機制真係有bug好難十全十美
繁忙時間取消優惠 咁對真正要返工果啲長者又唔公平
改做幾多折 對比開兩蚊果啲即係變相加佢地價
洗濕左個頭就好難返轉頭

殘障人士我冇問題 但係你話繁忙時間啲廢老要返工咁要佢哋提供工作證明先可以喺繁忙時間用到兩蚊咪得(雖然個辣殺政府都係唔會理

其實2蚊原意係想班廢老可以出多d街
咁返得工個班 已經唔係target的人啦

仲有班假白卡友

唔明點解廢老咁鐘意周圍去涼冷氣
搭巴士搭地鐵坐商場
坐成日獻世慳冷氣費真係咁大滿足感??

唔使錢嘛

退左休既唔會要返工時間搭到呢個長途車
而且,最重要既係, 你真係要呢個時間搭俾正價囉
如果你連正價都唔想俾既, 姐係唔趕啦, 咪非繁先搭囉

唔叫
濫用唔係話濫用搭巴士, 而係濫用「2蚊搭巴士」

你老母生你出黎仲曬時間

呢句真，老闆唔係咁思考

除了307，朝早有些塔73X/75X 一個站
係一個站過大埔中心落車
但以佢排隊頭，等10分鐘行都行到過去啦！

呢個優惠原意就係俾冇收入果班長者用
你要返工姐係有收入啦

又來非黑即白
唔濫用就代表唔可以搭巴士?

應該每日有補貼上限

屌應該繁忙時間禁止廢老出門口/用交通工具
日日搭7-8搭地鐵 仆你個街多人到 又行得慢 阻撚住哂 又老馮讓俾佢坐 一個站都要坐

太短
朝早 0630-1000
放工 1630-2000

你畀得起780蚊買月票都可以架！

290A 一個站 天韻過去 秀樂樓轉
601 過海

快過坐619

雖然一個站，又落山又上山
反正秀樂樓係重要落客站
司機唔會覺得太阻

其實要讚下個班期好夾

其實只要三折就ok
咁樣d短線反而平過2蚊優惠

樓主記得64歲就要搵地方埋自己單啦
唔好比自己65

痴撚線 10鳩幾20蚊車資變$2
政府再補貼 好波

你個諗法都on99

成人 人地自己比足錢 想原站落都仲得

果班濫用既老人家
用納稅人錢資助佢搭程無需要咁貴既車都無問題？

可能明明有架3～4蚊既區內車 佢走去搭架廿幾蚊既過海車 仲無問題？

一直唔應該2蚊
一堆亂坐車
一率2折/3折就得啦

禁D人用家屬證又點計

取消兩蚊，改做非繁免費仲好啦

班老嘢要去銀行拎生果金再去飲茶
日日咁撚樣搞咩都死啦

以個人登記八達通之長者方可享受於非繁忙時間之優惠
仲要考慮埋班遊客亂用補貼

身份証冇3粒星應該所有時間收double la

你呢條過街老鼠老母比狗屌死左就去葬你老母啦
咁多年仲賴死唔走

痴撚線，總站去文娛中心先一條街走去繁忙時間搭307

廢老：大家都無兩蚊
過海車最抵坐

屌你老母有輕鐵唔坐坐架20.8嘅960良景去大興

條路分分鐘行仲快
利申 成日都跑呢個站追返架車

20.8-2之後嘅數係由政府俾
政府即係由市民身上搶錢
如果佢可以將筆錢拎去醫療都算
真係
屌

廢老追車唔成搵人屌個啲先正

你咪讀屎片lo 9A狀元揸巴士都唔識ar

睇死係嗰啲偷用老嘢卡嘅垃圾

我見有巴士佬同小巴佬繁忙時間會屌尻d $2短途廢老，阻住d後生搵食

有次個小巴佬直情唔俾個廢老上車，佢日日都係總站搭兩個站就落車

上面條傻鳩都唔知拉埋俾正價客落水做乜
俾正價我話知你點搭呀
年年交稅補貼啲老嘢搭車己經唔gur
仲要下下啲老嘢唔貴唔坐
補貼咁撚多

重點唔係用政府幾多錢 係搞到阻住哂返工返學交通濫用

潮文黎架

978 華明去粉嶺 24.3 添！
區內車 70K

我65歲唔會阻人返工

其實21.2成本黎講，根據樓主的例子
即大埔文娛中心去寶鄉橋
係搭的士都ok，係燈多可能跳多幾蚊囉
普通人正價兩個站與其話濫用，不如話on9

其實只要繁忙時間同過海車唔納入兩蚊已經好好多啦，果d同區遊花園巴士佢地鍾意點搭都唔會好多人反對架

呢個優惠本身就on撚9啦
點撚解廢老有2蚊資助
你一係就全香港所有人搭車都兩蚊
唔係點撚解廢老有資助?

屌廢老直情繁忙時間唔準出街啦
阻撚住哂

家屬証相比2蚊少好多下話

剩係10-16可以用兩蚊算啦
廢老繁忙時間學咩人出黎獻世

其實有時區內車太惡等都算
但特登揀最貴果架搭就

係唔係讀得書少先要幫人揸車？

係要返 放工時間阻住人

上面支持廢老個幾隻廢物
照佢地咁諗即係都會支持人濫用急症室啦
一撚樣道理
俾得錢就可以去急症室
香港人福利
完全無濫用concept

屌最撚憎d撚樣
長途車當短途車用
19蚊過海巴你拍2蚊
政府補貼到傻

係 (20.8/2)-2 ，因為巴士公司本身係有提供半價優惠，所以政府只會補貼到半價

以前過海返工，日日都有呢啲咁嘅廢老阻住個地球轉
明明架巴士已經頂哂閘飛得站又要無啦啦停俾你，仲要等你慢慢喺堆沙甸魚中間妹落車

其實2蚊政策嘅害處唔止呢樣：對班廢老嚟講，佢哋搭長途同短途車成本一樣，亂搭都得，但亦導致咗本來嘅短途線少咗客，少咗客嘅結果就係巴士公司減班，最後又係一班後生等耐咗，一係就捱埋一份貴車

但政府就係要一班趕搵食嘅嚟就一班時間成本係0嘅廢老，痴孖筋

文娛中心之後果一個站

最奇景果次，摩頓上車去怡和街落，下午繁忙時間
果次我由摩頓>怡和街，足足用左我25分鐘，期間條廢老話塞車塞到咁，早知係咁，行去仲快，佢仲要要求我係路中心，比佢落車
我當然冇比落，佢就鬧我鬧到佢落車

機場A線，冇$2搭架

我份人好賤格，見有人追車，睇下咩人，以下兩類人，我唔會再開門
1：大陸人
2：廢老

反而
20-50歲不論男女追車，我都會等埋

所以依家寧願企住搭狗鐵
好彩當年日日搭970年代未有廢老2蚊，如果唔係真係食得屎

死廢老

廢老們係大埔中心總站上車，我文娛中心已經上到爆車，想抽頭走，點知有㩒鐘

廢佬咪呢d政策覺得政府好撚好囉 佢地唔知打大唔犯法 成車會打柒佢

屌，搭廿蚊車補貼個18蚊，啲納稅人有份比錢
無形中係我地津貼廢老搭車，仲要讓埋坐比佢
有咩咁心急一定要係繁忙時間出街？

點益廢老？最後啲政府錢咪去晒巴士公司囉

D廢老都唔知係咪趕住去投胎
永遠都要搭過海巴士搭兩個站出去
朝早人又多又要驚撞到佢地
佢地上落車又慢
成日覺得唔係佢地慢慢上落可能朝早快兩個字返到公司

有無記者跟進

我坐小巴翻學轉mtr翻學個時好多廢老1條到2條街都要坐小巴 成日係到諗你等小巴仲耐過行過去

我估冇

但我唔介意，推到見報

樓主下次有人上繁廣福㩒鐘落車而又滿座，扮睇唔到，帶佢上大隧遊花園

有人撳咗鐘樓主唔埋站畀人落車都可以好大穫㗎，佢最多只可以出聲提醒人唔好濫用優惠

啲廢老好鍾意臨埋站先撳鐘，嗰啲扮睇唔到又得唔得

最撚中意坐上層 未到站又要爭撚住落樓梯 仲要慢慢行 落到去又唔係落車 正垃圾

真係好撚煩果班二蚊撚

諗過用車費百份比黎計補貼
例如補貼七成車費，最少比2蚊
令搭長途車 (例如$20 > $6) 價錢同區內巴士相若
短途車 (例如$6 > $2) 提供經濟誘因比佢地搭番區內巴士

另外再加繁忙時間 (早7-9，晚5-7) 減少補貼百份比 (例如降低至五成)

我試過坐部過海車，有個2蚊廢老又係坐兩個站過海車就想落車
點知個站無人上車，前面又綠燈
個司機無視左個廢老，油都無收果斷地過直去下一個有人落車既站先開門比個廢老落車
樓主下次可以試下

仲有搭綠van 明明搭兩個站又唔嗌分段
立稅人啲錢去晒小巴公司

仲以為樓主講有班人扮廢老用$2撘車

樓主雖然只係巴士司機，但對工作既尊重同對顧客既同理心 值得尊敬

巴打
你有個同事師姐係咪姓黎
間唔中都見佢揸307系

其實好似外國咁係交通工具做peak hour 收費有無得諗？

兩蚊優惠係政府補貼差價
巴士公司梗係想更多人搭啦，點會取消

係兩登或者啲巴士討論區就可以咁樣圍爐
出到去就實畀啲道德L插到飛起

你估我冇試過咩

可以一試

有陣時會壞鐘架嘛

你知道我邊間公司咩？

唔係講笑 非繁忙時間用最好
朝早個個趕返工趕返學
班廢老就會係呢段岀門口去9 fing
架𨋢層層停好快爆
一開𨋢門 一半都係廢老

屌你老母 繁時 上繁 下繁
乜撚野嚟 打多幾隻字係咪全家會死撚晒？

屌你老母支那狗死返上天涯啦

你會員名

樓主想問下你如果搭307想9點去到中環總站，應該幾點係大埔上車？🙏🏻

最慘係唔知落車個個係唔係廢老
等陣真係有打工仔發覺漏左野要返屋企拎唔比佢落就大撚獲

7點3前開出既班次

要睇下你住邊，因為大約7-8點會有好多特別車開

有好多姓黎既
師姐據我所知係有一個

打多兩個字係咪會死？

永吉街落車？預埋塞車，搭0721或0726大中總站開嘅班次比較穩陣

覺得最唔合理係 一個細路仔/女 講緊完全無經濟能力底下 比緊半價
一個老人家 講緊其實都係成人 只不過係過氣既成人 而且做左成世人點都有積蓄掛 但反而係佢地車費最抵

問題唔係行vs搭車
而係平車vs貴車
唔好同我講老人家記唔到路線
叫佢哋唔好上三位數嘅車有幾難
機場A車又唔見佢哋亂搭？

仲有一堆新界出九龍線㗎，閒閒地過十蚊

ching, 讀書少既人先會問呢啲問題，何必太認真

私人建議，不代表任何人/公司立場

你有冇九巴月票先
有就搭0716九巴班次
冇就搭0710/0721城巴班次

P.S.城巴班次會較快到達

機場A車都冇2蚊班廢老又點會上

冇辦法架，敬老丫嘛，你有冇見過，企到閘前，但廢老位冇人坐丫

所以佢哋根本係識分
個人經驗：成日見人搭118喺興華邨落車

早排有廢老係藍田上左A22，以為都係$2，點知拍卡收佢$19.5

我揸118既時候，冇人係站頭，我會飛站，因為埋斜路站後再起步，我會好辛苦

你話緊我？

佢都打橫黎講 咁都唔叫濫用 直頭無公德心啦
依家個站得個部巴士去到？

醫院附近嗰幾個站都好難飛喎，除非頂咗閘

過九龍方向係柴斜，點會難，睇下夠唔夠膽既姐

你會咁做？咁唔叫濫用，係叫on9

唔係，我唔熟九巴，但我相大埔中心有大量巴士線停寶鄉街一帶

返工時間就得，放工點會無人排

我試過我前車，因為係環翠商場上輪椅
我追到佢，之後我跟住佢行，去到上柴斜，佢叫我行先，我咪飛站

亦有試過站頭冇人直接飛站

亦有試過追到九巴時段尾車，又飛站

根本1-5既9點前就唔應該有依個優惠

咁岩講起118，我第一次做果陣，變左做118X

膠層冇腦，又要幫人儲票

朝朝返工有半架巴士都係廢老 又車仔又剩
仲有佢地有關愛座又唔撚坐，係都要坐其他位，d人見到關愛座吉又唔敢坐，成件事好濕9

緊係唔係啦
以為讀得書少就要揸巴士果啲on9

幫推先
此風不可長

D廢老就係咁架啦

我幾驚你話我

係呀係呀，$780真係搞手但求打個和，大家開心搭巴士

認同樓主講法，的確好左住返工嘅人

d人鬧緊乜都唔知
屌你老味真係睇個底都知on9仔

月票除返開一程一定高過兩蚊

駛況狗巴set得一日可以搭十程就預左人地多D搭短程

$780
"持票人在月票有效期30天內，每日可任搭10程九巴路線"
~$2.6 (每日真係坐足10程)

我係九記已經做到乜9都唔理

冇錯，總站啲巴士大部分都會停大埔墟寶鄉果邊，上過海巴士重要係繁忙時間係好阻人返工，超級無公徳心

師兄，加油

過海見

師兄你荔/屯/九/沙廠？

屯

上0645-1000
下1630-2000
會再好啲

灣北之外，都好難撞到你啵

Sor用錯公仔，

我剩係私牌會經灣北

連個內容想表達乜野都未知
可想而知現今普教中既壞處係多於利

960/961/968
屯廠過海線

屌你老母

都係果句

我65歲果陣仲有冇香港都成問題

有啲廢老真係行兩步路都腳痛 但我唔知樓主遇到果啲係咪健步如飛啦

弱智唔好上連登啦

so far我無試過坐足10程

但有啲路線真係卅年 無諗過塔！
96R 假期特別車 18.7 去黃石碼頭

868 屯門市中心入馬場 38.9
指定賽馬日開跑前 1小時20分鐘 開車

唔係屯門友，無可能特登入黎塔！

就算你係九巴員工，而非住新界西
我敢挑你機：未塔過 868

繁你老母時

樓主咪理上面啲淡友啦
嗰啲咩65歲你唔好搭啊
啲左膠想終止討論咋嘛

試過喺等緊上巴士嗰陣
前面有個廢老慢吞吞咁上車
又多野講 又摷袋又剩
然後個巴士司機屌到佢飛起
話：
阿婆你比得個兩蚊就快撚啲啦 阻住成村人開車

邊個師兄咁勇敢

應該唔係307 八點幾上車返唔到中西區九點，一個鐘內到應該係觀塘荔枝角做目的地

岩岩做左幾日
區內線d 2蚊西特別多

講緊公德心啊戇鳩

搭E車18蚊搭兩個站就落車， 浪費晒我地D補貼

廢老唔死香港死

930先癲 荃灣出港島方向夠膽死每個站都有兩蚊雞上落

愉景去到新都會中間

專揀返工時間同你逼

有一次係柴灣朝早等巴士返士，聽到個街坊同條死廢老嘅對話

街坊:早晨，返工呀
廢老:係呀，退咗休係屋企冇嘢做身痕咪出返嚟做嘢囉

82號車路過

街坊:有82喎，你出筲箕灣，唔上車既？
廢老:梗係唔上啦，反正有兩蚊優惠我一定坐106，又小人坐，又係兩蚊

之前一架106到站，不過咁岩有架118頂住上緊客，106一手抽頭飛站，心都涼撚曬

根本上時同放時都應該禁啦

根本就亂用

乜撚嘢繁時 上繁下繁

你個名點讀

班廢佬好識揀車搭㗎 平嘅唔答 要揀貴車你搭㗎 因為都係俾兩蚊 屌

一直都講緊繁忙時間停用2蚊優惠

成日覺得好奇怪
班廢老咁冇腦點會知巴士既路線會停佢地想去既站

他朝君體也相同

月票都係啱西北撚用多既姐
有次深水埗返shitty都唔想做仆街仔搭86C
但仆你個街2F要等成廿幾分鐘

呢個真係被迫
2F脫班王

好波！

其實你係咪拎白卡搭開2蚊車？

多謝支持

好難講

屌死班廢老 朝早搭74x逼爆又要拎住啲車仔 又爭位坐
廣福就落車 10.1既車 2蚊搭到 8.1納稅人比？都on撚9

原來係呢個post

唔明

勇敢的師姐

我試過收工前果轉，淨係係頭三個站共上左3個客，之後追到九巴車，之後就過海

不過係